import { QuizQuestion } from '../types';

export const allQuestions: QuizQuestion[] = [
  // Easy
  {
    question: "Quale antico impero costruì il Colosseo?",
    answers: ["Impero Greco", "Impero Persiano", "Impero Romano", "Impero Egizio"],
    correctAnswer: "Impero Romano",
    difficulty: 'easy',
  },
  {
    question: "In quale città si trova il dipinto 'La nascita di Venere' di Botticelli?",
    answers: ["Roma", "Firenze", "Venezia", "Milano"],
    correctAnswer: "Firenze",
    difficulty: 'easy',
  },
  {
    question: "Chi è l'autore della serie di romanzi 'Il Signore degli Anelli'?",
    answers: ["J.K. Rowling", "George R.R. Martin", "J.R.R. Tolkien", "C.S. Lewis"],
    correctAnswer: "J.R.R. Tolkien",
    difficulty: 'easy',
  },
  {
    question: "Quanti cuori ha un polpo?",
    answers: ["Uno", "Due", "Tre", "Quattro"],
    correctAnswer: "Tre",
    difficulty: 'easy',
  },
  {
    question: "Quale processo naturale causa le maree oceaniche?",
    answers: ["Rotazione terrestre", "Attrazione lunare", "Venti oceanici", "Attività vulcanica"],
    correctAnswer: "Attrazione lunare",
    difficulty: 'easy',
  },
  {
    question: "Quale azienda ha sviluppato il sistema operativo 'Windows'?",
    answers: ["Apple", "Google", "Microsoft", "IBM"],
    correctAnswer: "Microsoft",
    difficulty: 'easy',
  },
  {
    question: "Quale regista ha diretto il film 'Pulp Fiction'?",
    answers: ["Steven Spielberg", "Martin Scorsese", "Quentin Tarantino", "Francis Ford Coppola"],
    correctAnswer: "Quentin Tarantino",
    difficulty: 'easy',
  },
  {
    question: "In quale sport si assegna il 'Pallone d'Oro'?",
    answers: ["Basket", "Calcio", "Rugby", "Tennis"],
    correctAnswer: "Calcio",
    difficulty: 'easy',
  },
  {
    question: "Qual è il deserto caldo più grande del mondo?",
    answers: ["Gobi", "Kalahari", "Sahara", "Arabico"],
    correctAnswer: "Sahara",
    difficulty: 'easy',
  },
  {
    question: "Da quale paese proviene il formaggio 'Feta'?",
    answers: ["Italia", "Francia", "Grecia", "Spagna"],
    correctAnswer: "Grecia",
    difficulty: 'easy',
  },
  {
    question: "Quale evento storico è commemorato il 14 luglio in Francia?",
    answers: ["Fine della Rivoluzione", "Presa della Bastiglia", "Nascita di Napoleone", "Armistizio"],
    correctAnswer: "Presa della Bastiglia",
    difficulty: 'easy',
  },
  {
    question: "Qual è il simbolo chimico del Sodio?",
    answers: ["So", "S", "Na", "Sd"],
    correctAnswer: "Na",
    difficulty: 'easy',
  },
  {
    question: "Nella mitologia romana, chi è il dio della guerra?",
    answers: ["Giove", "Nettuno", "Marte", "Apollo"],
    correctAnswer: "Marte",
    difficulty: 'easy',
  },
  {
    question: "Quale di queste città non è una capitale europea?",
    answers: ["Berlino", "Madrid", "Zurigo", "Lisbona"],
    correctAnswer: "Zurigo",
    difficulty: 'easy',
  },
  {
    question: "Chi è conosciuto come 'The King of Pop'?",
    answers: ["Elvis Presley", "Michael Jackson", "Prince", "James Brown"],
    correctAnswer: "Michael Jackson",
    difficulty: 'easy',
  },
  {
    question: "In quale anno è stato lanciato il primo iPhone da Apple?",
    answers: ["2005", "2007", "2009", "2010"],
    correctAnswer: "2007",
    difficulty: 'easy',
  },
  {
    question: "Qual è la valuta ufficiale del Giappone?",
    answers: ["Yuan", "Won", "Yen", "Dollaro"],
    correctAnswer: "Yen",
    difficulty: 'easy',
  },
  {
    question: "Quale nazione europea è famosa per i suoi fiordi?",
    answers: ["Svezia", "Finlandia", "Danimarca", "Norvegia"],
    correctAnswer: "Norvegia",
    difficulty: 'easy',
  },
  {
    question: "Qual è la capitale dell'Australia?",
    answers: ["Sydney", "Melbourne", "Canberra", "Perth"],
    correctAnswer: "Canberra",
    difficulty: 'easy',
  },
  {
    question: "Quale pianeta è conosciuto come il 'Pianeta Rosso'?",
    answers: ["Venere", "Marte", "Giove", "Saturno"],
    correctAnswer: "Marte",
    difficulty: 'easy',
  },
  {
    question: "Chi ha dipinto il soffitto della Cappella Sistina?",
    answers: ["Leonardo da Vinci", "Raffaello", "Donatello", "Michelangelo"],
    correctAnswer: "Michelangelo",
    difficulty: 'easy',
  },
  {
    question: "Chi fu il primo Presidente degli Stati Uniti?",
    answers: ["Abraham Lincoln", "Thomas Jefferson", "John Adams", "George Washington"],
    correctAnswer: "George Washington",
    difficulty: 'easy',
  },
  {
    question: "Chi ha scritto 'Le avventure di Pinocchio'?",
    answers: ["Gianni Rodari", "Italo Calvino", "Carlo Collodi", "Edmondo De Amicis"],
    correctAnswer: "Carlo Collodi",
    difficulty: 'easy',
  },
  {
    question: "Quanti giorni ci sono in un anno bisestile?",
    answers: ["364", "365", "366", "367"],
    correctAnswer: "366",
    difficulty: 'easy',
  },
  {
    question: "Quante corde ha un violino standard?",
    answers: ["Tre", "Quattro", "Cinque", "Sei"],
    correctAnswer: "Quattro",
    difficulty: 'easy',
  },
  {
    question: "Qual è il mammifero più grande del mondo?",
    answers: ["Elefante africano", "Giraffa", "Ippopotamo", "Balenottera azzurra"],
    correctAnswer: "Balenottera azzurra",
    difficulty: 'easy',
  },

  // Medium-Hard
  {
    question: "In quale anno è caduto il Muro di Berlino?",
    answers: ["1985", "1989", "1991", "1993"],
    correctAnswer: "1989",
    difficulty: 'medium-hard',
  },
  {
    question: "Qual è l'elemento chimico con simbolo 'Au'?",
    answers: ["Argento", "Ossigeno", "Alluminio", "Oro"],
    correctAnswer: "Oro",
    difficulty: 'medium-hard',
  },
  {
    question: "Chi dipinse la 'Notte Stellata'?",
    answers: ["Claude Monet", "Pablo Picasso", "Vincent van Gogh", "Leonardo da Vinci"],
    correctAnswer: "Vincent van Gogh",
    difficulty: 'medium-hard',
  },
  {
    question: "Quale fiume scorre attraverso l'Egitto?",
    answers: ["Rio delle Amazzoni", "Danubio", "Nilo", "Congo"],
    correctAnswer: "Nilo",
    difficulty: 'medium-hard',
  },
  {
    question: "Quale inventore è accreditato per la lampadina a incandescenza?",
    answers: ["Nikola Tesla", "Alexander Graham Bell", "Thomas Edison", "Guglielmo Marconi"],
    correctAnswer: "Thomas Edison",
    difficulty: 'medium-hard',
  },
  {
    question: "Qual è l'oceano più grande della Terra?",
    answers: ["Atlantico", "Indiano", "Artico", "Pacifico"],
    correctAnswer: "Pacifico",
    difficulty: 'medium-hard',
  },
  {
    question: "Chi ha dipinto la 'Gioconda'?",
    answers: ["Raffaello", "Michelangelo", "Leonardo da Vinci", "Caravaggio"],
    correctAnswer: "Leonardo da Vinci",
    difficulty: 'medium-hard',
  },
  {
    question: "Qual è la formula chimica dell'acqua?",
    answers: ["CO2", "O2", "H2O", "NaCl"],
    correctAnswer: "H2O",
    difficulty: 'medium-hard',
  },
  {
    question: "In quale paese si trovano le piramidi di Giza?",
    answers: ["Grecia", "Egitto", "Messico", "Perù"],
    correctAnswer: "Egitto",
    difficulty: 'medium-hard',
  },
  {
    question: "In che anno è finita la Seconda Guerra Mondiale?",
    answers: ["1943", "1945", "1950", "1939"],
    correctAnswer: "1945",
    difficulty: 'medium-hard',
  },
  {
    question: "Qual è il metallo più leggero?",
    answers: ["Alluminio", "Litio", "Titanio", "Magnesio"],
    correctAnswer: "Litio",
    difficulty: 'medium-hard',
  },
  {
    question: "In quale anno è iniziata la Rivoluzione Francese?",
    answers: ["1776", "1815", "1789", "1804"],
    correctAnswer: "1789",
    difficulty: 'medium-hard',
  },
  {
    question: "Chi ha scritto 'Amleto'?",
    answers: ["Charles Dickens", "William Shakespeare", "Jane Austen", "Lev Tolstoj"],
    correctAnswer: "William Shakespeare",
    difficulty: 'medium-hard',
  },
  {
    question: "Qual è il paese più grande del mondo per superficie?",
    answers: ["Cina", "Stati Uniti", "Canada", "Russia"],
    correctAnswer: "Russia",
    difficulty: 'medium-hard',
  },
  {
    question: "Qual è l'osso più lungo del corpo umano?",
    answers: ["Omero", "Tibia", "Femore", "Perone"],
    correctAnswer: "Femore",
    difficulty: 'medium-hard',
  },
  {
    question: "Chi ha formulato la teoria della relatività generale?",
    answers: ["Isaac Newton", "Albert Einstein", "Galileo Galilei", "Stephen Hawking"],
    correctAnswer: "Albert Einstein",
    difficulty: 'medium-hard',
  },
  {
    question: "Come si chiama il processo per cui le piante producono cibo usando la luce?",
    answers: ["Respirazione", "Fotosintesi clorofilliana", "Osmosi", "Digestione"],
    correctAnswer: "Fotosintesi clorofilliana",
    difficulty: 'medium-hard',
  },
  {
    question: "Qual è il libro sacro dell'Islam?",
    answers: ["Bibbia", "Torah", "Veda", "Corano"],
    correctAnswer: "Corano",
    difficulty: 'medium-hard',
  },
  {
    question: "In quale città si trova il museo del Louvre?",
    answers: ["Londra", "Parigi", "Roma", "Madrid"],
    correctAnswer: "Parigi",
    difficulty: 'medium-hard',
  },
  {
    question: "In che anno affondò il Titanic?",
    answers: ["1905", "1912", "1918", "1921"],
    correctAnswer: "1912",
    difficulty: 'medium-hard',
  },
  {
    question: "Qual è la sostanza naturale più dura sulla Terra?",
    answers: ["Quarzo", "Topazio", "Corindone", "Diamante"],
    correctAnswer: "Diamante",
    difficulty: 'medium-hard',
  },
  {
    question: "Quale nazione ha il maggior numero di piramidi al mondo?",
    answers: ["Egitto", "Messico", "Perù", "Sudan"],
    correctAnswer: "Sudan",
    difficulty: 'medium-hard',
  },
  {
    question: "Chi ha scritto il romanzo '1984'?",
    answers: ["Aldous Huxley", "George Orwell", "Ray Bradbury", "Philip K. Dick"],
    correctAnswer: "George Orwell",
    difficulty: 'medium-hard',
  },
  {
    question: "A quale movimento artistico è associato Salvador Dalí?",
    answers: ["Cubismo", "Impressionismo", "Surrealismo", "Futurismo"],
    correctAnswer: "Surrealismo",
    difficulty: 'medium-hard',
  },
  {
    question: "Cosa significa l'acronimo 'URL'?",
    answers: ["Universal Reference Link", "Uniform Resource Locator", "Unified Reporting Language", "User Response Logic"],
    correctAnswer: "Uniform Resource Locator",
    difficulty: 'medium-hard',
  },
  {
    question: "Nella mitologia greca, chi era il re degli dei?",
    answers: ["Poseidone", "Ade", "Zeus", "Apollo"],
    correctAnswer: "Zeus",
    difficulty: 'medium-hard',
  },
  {
    question: "Quale parte della pianta svolge la fotosintesi?",
    answers: ["Radici", "Fusto", "Fiore", "Foglie"],
    correctAnswer: "Foglie",
    difficulty: 'medium-hard',
  },
  {
    question: "Quale città era conosciuta come Costantinopoli prima di essere rinominata Istanbul?",
    answers: ["Ankara", "Smirne", "Bisanzio", "Antiochia"],
    correctAnswer: "Bisanzio",
    difficulty: 'medium-hard',
  },
  {
    question: "Quale artista è famoso per aver dipinto 'La persistenza della memoria', con gli orologi molli?",
    answers: ["Pablo Picasso", "René Magritte", "Salvador Dalí", "Max Ernst"],
    correctAnswer: "Salvador Dalí",
    difficulty: 'medium-hard',
  },
  {
    question: "Qual è il nome scientifico del comune sale da cucina?",
    answers: ["Cloruro di potassio", "Solfato di magnesio", "Bicarbonato di sodio", "Cloruro di sodio"],
    correctAnswer: "Cloruro di sodio",
    difficulty: 'medium-hard',
  },
  {
    question: "In quale anno l'uomo ha messo piede sulla Luna per la prima volta?",
    answers: ["1965", "1969", "1971", "1975"],
    correctAnswer: "1969",
    difficulty: 'medium-hard',
  },
  {
    question: "Quale strumento musicale ha 88 tasti?",
    answers: ["Organo", "Clavicembalo", "Pianoforte", "Fisarmonica"],
    correctAnswer: "Pianoforte",
    difficulty: 'medium-hard',
  },
  {
    question: "Quale oceano separa l'Europa dall'America del Nord?",
    answers: ["Pacifico", "Indiano", "Artico", "Atlantico"],
    correctAnswer: "Atlantico",
    difficulty: 'medium-hard',
  },
  {
    question: "Chi fu il primo imperatore di Roma?",
    answers: ["Giulio Cesare", "Nerone", "Augusto", "Caligola"],
    correctAnswer: "Augusto",
    difficulty: 'medium-hard',
  },
  {
    question: "Quale dei seguenti pianeti non è un gigante gassoso?",
    answers: ["Giove", "Saturno", "Marte", "Urano"],
    correctAnswer: "Marte",
    difficulty: 'medium-hard',
  },
  {
    question: "In quale sport si usa un 'birdie'?",
    answers: ["Golf", "Tennis", "Badminton", "Cricket"],
    correctAnswer: "Badminton",
    difficulty: 'medium-hard',
  },
  {
    question: "Quale nazione è la culla del Rinascimento?",
    answers: ["Francia", "Spagna", "Inghilterra", "Italia"],
    correctAnswer: "Italia",
    difficulty: 'medium-hard',
  },
  {
    question: "Quale gas costituisce la maggior parte dell'atmosfera terrestre?",
    answers: ["Ossigeno", "Anidride carbonica", "Azoto", "Argon"],
    correctAnswer: "Azoto",
    difficulty: 'medium-hard',
  },
  {
    question: "Chi ha scritto 'Il ritratto di Dorian Gray'?",
    answers: ["Charles Dickens", "Oscar Wilde", "Mary Shelley", "Bram Stoker"],
    correctAnswer: "Oscar Wilde",
    difficulty: 'medium-hard',
  },
  {
    question: "Qual è la montagna più alta del Giappone?",
    answers: ["Monte Kita", "Monte Fuji", "Monte Hotaka", "Monte Aino"],
    correctAnswer: "Monte Fuji",
    difficulty: 'medium-hard',
  },
  {
    question: "Quale film ha vinto il primo Oscar come Miglior Film?",
    answers: ["Via col vento", "Casablanca", "Ali", "Aurora"],
    correctAnswer: "Ali",
    difficulty: 'medium-hard',
  },
  {
    question: "Quale impero fu governato da Gengis Khan?",
    answers: ["Impero Ottomano", "Impero Mongolo", "Impero Persiano", "Impero Moghul"],
    correctAnswer: "Impero Mongolo",
    difficulty: 'medium-hard',
  },
  {
    question: "Cosa misura la scala Richter?",
    answers: ["La velocità del vento", "La pressione atmosferica", "La magnitudo dei terremoti", "L'intensità del suono"],
    correctAnswer: "La magnitudo dei terremoti",
    difficulty: 'medium-hard',
  },
  {
    question: "In quale città europea si trova la 'Porta di Brandeburgo'?",
    answers: ["Vienna", "Monaco", "Praga", "Berlino"],
    correctAnswer: "Berlino",
    difficulty: 'medium-hard',
  },
  {
    question: "Quale scienziato ha sviluppato le tre leggi del moto?",
    answers: ["Galileo Galilei", "Isaac Newton", "Johannes Kepler", "Copernico"],
    correctAnswer: "Isaac Newton",
    difficulty: 'medium-hard',
  },
  {
    question: "Quale guerra si concluse con il Trattato di Guadalupe Hidalgo?",
    answers: ["Guerra Civile Americana", "Guerra Messico-Stati Uniti", "Guerra Ispano-Americana", "Guerra del 1812"],
    correctAnswer: "Guerra Messico-Stati Uniti",
    difficulty: 'medium-hard',
  },
  {
    question: "In quale sport si può segnare un 'hat-trick'?",
    answers: ["Baseball", "Pallacanestro", "Hockey su ghiaccio", "Football americano"],
    correctAnswer: "Hockey su ghiaccio",
    difficulty: 'medium-hard',
  },
  {
    question: "Quale compositore è l'autore de 'Le quattro stagioni'?",
    answers: ["Wolfgang Amadeus Mozart", "Johann Sebastian Bach", "Antonio Vivaldi", "Ludwig van Beethoven"],
    correctAnswer: "Antonio Vivaldi",
    difficulty: 'medium-hard',
  },
  {
    question: "Quale organo del corpo umano produce l'insulina?",
    answers: ["Fegato", "Reni", "Stomaco", "Pancreas"],
    correctAnswer: "Pancreas",
    difficulty: 'medium-hard',
  },
  {
    question: "Quale di questi paesi non confina con la Svizzera?",
    answers: ["Austria", "Belgio", "Francia", "Germania"],
    correctAnswer: "Belgio",
    difficulty: 'medium-hard',
  },
  {
    question: "Chi è l'autore de 'La Divina Commedia'?",
    answers: ["Francesco Petrarca", "Giovanni Boccaccio", "Dante Alighieri", "Ludovico Ariosto"],
    correctAnswer: "Dante Alighieri",
    difficulty: 'medium-hard',
  },
  {
    question: "Quale tipo di roccia si forma dal raffreddamento del magma?",
    answers: ["Roccia sedimentaria", "Roccia metamorfica", "Roccia ignea", "Arenaria"],
    correctAnswer: "Roccia ignea",
    difficulty: 'medium-hard',
  },
  {
    question: "Quale di questi artisti non è considerato un impressionista?",
    answers: ["Claude Monet", "Edgar Degas", "Pierre-Auguste Renoir", "Pablo Picasso"],
    correctAnswer: "Pablo Picasso",
    difficulty: 'medium-hard',
  },
  {
    question: "Qual è la capitale del Canada?",
    answers: ["Toronto", "Vancouver", "Montreal", "Ottawa"],
    correctAnswer: "Ottawa",
    difficulty: 'medium-hard',
  },
  {
    question: "Quale dei seguenti è un linguaggio di programmazione?",
    answers: ["HTML", "JPEG", "Python", "HTTP"],
    correctAnswer: "Python",
    difficulty: 'medium-hard',
  },
  {
    question: "La battaglia di Hastings, nel 1066, portò alla conquista normanna di quale paese?",
    answers: ["Francia", "Scozia", "Inghilterra", "Irlanda"],
    correctAnswer: "Inghilterra",
    difficulty: 'medium-hard',
  },
  {
    question: "Cosa sono i 'globuli rossi' responsabili di trasportare nel sangue?",
    answers: ["Nutrienti", "Ormoni", "Ossigeno", "Anticorpi"],
    correctAnswer: "Ossigeno",
    difficulty: 'medium-hard',
  },

  // Very-Difficult
  {
    question: "Quale trattato pose ufficialmente fine alla Prima Guerra Mondiale?",
    answers: ["Trattato di Versailles", "Trattato di Trianon", "Patto di Londra", "Armistizio di Compiègne"],
    correctAnswer: "Trattato di Versailles",
    difficulty: 'very-difficult',
  },
  {
    question: "Chi è l'architetto della Sagrada Família a Barcellona?",
    answers: ["Frank Lloyd Wright", "Le Corbusier", "Antoni Gaudí", "Zaha Hadid"],
    correctAnswer: "Antoni Gaudí",
    difficulty: 'very-difficult',
  },
  {
    question: "Quale elemento ha il numero atomico 79?",
    answers: ["Argento", "Platino", "Mercurio", "Oro"],
    correctAnswer: "Oro",
    difficulty: 'very-difficult',
  },
  {
    question: "In quale anno l'esploratore Cristoforo Colombo raggiunse per la prima volta le Americhe?",
    answers: ["1498", "1501", "1488", "1492"],
    correctAnswer: "1492",
    difficulty: 'very-difficult',
  },
  {
    question: "Quale di questi non è un gas nobile?",
    answers: ["Elio", "Azoto", "Neon", "Argon"],
    correctAnswer: "Azoto",
    difficulty: 'very-difficult',
  },
  {
    question: "Chi scrisse 'L'origine delle specie'?",
    answers: ["Gregor Mendel", "Charles Darwin", "Alfred Russel Wallace", "Jean-Baptiste Lamarck"],
    correctAnswer: "Charles Darwin",
    difficulty: 'very-difficult',
  },
  {
    question: "Quale fu la capitale dell'Impero Romano d'Occidente negli ultimi anni della sua esistenza?",
    answers: ["Roma", "Milano", "Costantinopoli", "Ravenna"],
    correctAnswer: "Ravenna",
    difficulty: 'very-difficult',
  },
  {
    question: "Il 'Teorema di incompletezza' è associato a quale matematico?",
    answers: ["Alan Turing", "Kurt Gödel", "David Hilbert", "John von Neumann"],
    correctAnswer: "Kurt Gödel",
    difficulty: 'very-difficult',
  },
  {
    question: "Qual è il nome della galassia più vicina alla Via Lattea?",
    answers: ["Galassia del Triangolo", "Galassia di Andromeda", "Grande Nube di Magellano", "Piccola Nube di Magellano"],
    correctAnswer: "Galassia di Andromeda",
    difficulty: 'very-difficult',
  },
  {
    question: "In quale opera letteraria compare il personaggio di 'Capitano Achab'?",
    answers: ["L'isola del tesoro", "Ventimila leghe sotto i mari", "Moby Dick", "Il vecchio e il mare"],
    correctAnswer: "Moby Dick",
    difficulty: 'very-difficult',
  },
  {
    question: "Quale compositore, sordo negli ultimi anni della sua vita, scrisse la Nona Sinfonia?",
    answers: ["Mozart", "Bach", "Beethoven", "Chopin"],
    correctAnswer: "Beethoven",
    difficulty: 'very-difficult',
  },
  {
    question: "L'Apartheid era un sistema di segregazione razziale in quale nazione?",
    answers: ["Namibia", "Zimbabwe", "Sudafrica", "Angola"],
    correctAnswer: "Sudafrica",
    difficulty: 'very-difficult',
  },
  {
    question: "Quale artista del Rinascimento è famoso per aver scolpito il 'David'?",
    answers: ["Leonardo da Vinci", "Raffaello Sanzio", "Donatello", "Michelangelo Buonarroti"],
    correctAnswer: "Michelangelo Buonarroti",
    difficulty: 'very-difficult',
  },
  {
    question: "Quale dei seguenti imperi non aveva una lingua scritta?",
    answers: ["Impero Azteco", "Impero Romano", "Impero Persiano", "Impero Inca"],
    correctAnswer: "Impero Inca",
    difficulty: 'very-difficult',
  },
  {
    question: "Qual è il nome della prima sonda spaziale ad aver raggiunto lo spazio interstellare?",
    answers: ["Pioneer 10", "Voyager 1", "New Horizons", "Cassini"],
    correctAnswer: "Voyager 1",
    difficulty: 'very-difficult',
  },
  {
    question: "La Guerra dei Cent'anni fu combattuta tra quali due nazioni?",
    answers: ["Spagna e Portogallo", "Inghilterra e Francia", "Sacro Romano Impero e Francia", "Inghilterra e Scozia"],
    correctAnswer: "Inghilterra e Francia",
    difficulty: 'very-difficult',
  },
  {
    question: "Qual è il simbolo chimico del Tungsteno?",
    answers: ["Tg", "Tu", "W", "Ts"],
    correctAnswer: "W",
    difficulty: 'very-difficult',
  },
  {
    question: "Qual è l'unico paese al mondo che si trova in tutti e quattro gli emisferi?",
    answers: ["Ecuador", "Indonesia", "Kenya", "Kiribati"],
    correctAnswer: "Kiribati",
    difficulty: 'very-difficult',
  },
  {
    question: "Nell'Inferno di Dante, quanti sono i cerchi?",
    answers: ["Sette", "Otto", "Nove", "Dieci"],
    correctAnswer: "Nove",
    difficulty: 'very-difficult',
  },
  {
    question: "Chi scrisse 'Così parlò Zarathustra'?",
    answers: ["Immanuel Kant", "Arthur Schopenhauer", "Friedrich Nietzsche", "Søren Kierkegaard"],
    correctAnswer: "Friedrich Nietzsche",
    difficulty: 'very-difficult',
  },
  {
    question: "La tecnica artistica del 'chiaroscuro' è maggiormente associata a quale artista?",
    answers: ["Tiziano", "Raffaello", "Veronese", "Caravaggio"],
    correctAnswer: "Caravaggio",
    difficulty: 'very-difficult',
  },
  {
    question: "Qual è il pH dell'acqua pura a temperatura ambiente?",
    answers: ["6", "7", "8", "6.5"],
    correctAnswer: "7",
    difficulty: 'very-difficult',
  },

  // Expert
  {
    question: "Qual è il libro più antico conosciuto al mondo?",
    answers: ["La Bibbia", "L'Epopea di Gilgamesh", "Il libro dei morti", "I Veda"],
    correctAnswer: "L'Epopea di Gilgamesh",
    difficulty: 'expert',
  },
  {
    question: "Quale particella subatomica fu scoperta per ultima?",
    answers: ["Elettrone", "Protone", "Neutrone", "Bosone di Higgs"],
    correctAnswer: "Bosone di Higgs",
    difficulty: 'expert',
  },
  {
    question: "Quale filosofo greco è considerato il fondatore dello stoicismo?",
    answers: ["Platone", "Aristotele", "Epicuro", "Zenone di Cizio"],
    correctAnswer: "Zenone di Cizio",
    difficulty: 'expert',
  },
  {
    question: "Chi fu l'ultimo imperatore dell'Impero Bizantino?",
    answers: ["Giustiniano I", "Costantino XI Paleologo", "Basilio II", "Alessio I Comneno"],
    correctAnswer: "Costantino XI Paleologo",
    difficulty: 'expert',
  },
  {
    question: "Qual è il nome del supercontinente che esisteva circa 300 milioni di anni fa?",
    answers: ["Gondwana", "Laurasia", "Rodinia", "Pangea"],
    correctAnswer: "Pangea",
    difficulty: 'expert',
  },
  {
    question: "Quale valore approssimativo ha la Costante di Avogadro?",
    answers: ["$6.022 \times 10^{23}$", "$3.0 \times 10^8$", "$9.81 \ m/s^2$", "$6.626 \times 10^{-34}$"],
    correctAnswer: "$6.022 \times 10^{23}$",
    difficulty: 'expert',
  },
  {
    question: "Chi fu il primo Segretario Generale delle Nazioni Unite?",
    answers: ["Dag Hammarskjöld", "U Thant", "Trygve Lie", "Kurt Waldheim"],
    correctAnswer: "Trygve Lie",
    difficulty: 'expert',
  },
  {
    question: "Quale battaglia del 1815 segnò la sconfitta finale di Napoleone Bonaparte?",
    answers: ["Battaglia di Austerlitz", "Battaglia di Trafalgar", "Battaglia di Lipsia", "Battaglia di Waterloo"],
    correctAnswer: "Battaglia di Waterloo",
    difficulty: 'expert',
  },
  {
    question: "Qual è il nome dell'autore di 'Ulisse' (1922)?",
    answers: ["Virginia Woolf", "T.S. Eliot", "James Joyce", "F. Scott Fitzgerald"],
    correctAnswer: "James Joyce",
    difficulty: 'expert',
  },
  {
    question: "Quale compositore scrisse 'La sagra della primavera'?",
    answers: ["Claude Debussy", "Arnold Schönberg", "Igor Stravinsky", "Béla Bartók"],
    correctAnswer: "Igor Stravinsky",
    difficulty: 'expert',
  },
  {
    question: "Qual è il nome del processo di divisione cellulare che produce gameti?",
    answers: ["Mitosi", "Meiosi", "Scissione binaria", "Gemmazione"],
    correctAnswer: "Meiosi",
    difficulty: 'expert',
  },
  {
    question: "Chi è l'unica persona ad aver vinto il Premio Nobel in due diverse discipline scientifiche?",
    answers: ["Albert Einstein", "Linus Pauling", "Marie Curie", "Niels Bohr"],
    correctAnswer: "Marie Curie",
    difficulty: 'expert',
  },
  {
    question: "Cos'è il 'paradosso di Fermi'?",
    answers: ["Un paradosso sulla natura del tempo", "La contraddizione tra l'alta probabilità di vita extraterrestre e la sua mancata rilevazione", "Un problema irrisolto della meccanica quantistica", "Un paradosso economico sulla povertà"],
    correctAnswer: "La contraddizione tra l'alta probabilità di vita extraterrestre e la sua mancata rilevazione",
    difficulty: 'expert',
  },
  {
    question: "Quale fu l'ultimo zar di Russia?",
    answers: ["Alessandro III", "Pietro il Grande", "Nicola II", "Ivan il Terribile"],
    correctAnswer: "Nicola II",
    difficulty: 'expert',
  },
  {
    question: "Cosa descrive il 'Principio di indeterminazione di Heisenberg'?",
    answers: ["L'impossibilità di conoscere la causa prima dell'universo", "Il limite alla precisione con cui si possono conoscere simultaneamente posizione e momento di una particella", "L'imprevedibilità del comportamento umano", "L'incompletezza dei sistemi logici formali"],
    correctAnswer: "Il limite alla precisione con cui si possono conoscere simultaneamente posizione e momento di una particella",
    difficulty: 'expert',
  },
  {
    question: "Quando farà l'esame di statistica Luis?",
    answers: ["Mai", "Settimana prossima", "Non lo farà", "Quando vuole il Piseri"],
    correctAnswer: "Non lo farà",
    difficulty: 'expert',
  },
  {
    question: "Qual è il nome dato al confine teorico che circonda un buco nero dal quale nulla può sfuggire?",
    answers: ["Singolarità", "Orizzonte degli eventi", "Disco di accrescimento", "Fotono"],
    correctAnswer: "Orizzonte degli eventi",
    difficulty: 'expert',
  },
  {
    question: "Chi fu il primo Imperatore del Sacro Romano Impero?",
    answers: ["Ottone I", "Federico Barbarossa", "Carlo Magno", "Costantino I"],
    correctAnswer: "Carlo Magno",
    difficulty: 'expert',
  },
  {
    question: "Chi è accreditato, indipendentemente da Isaac Newton, per la scoperta del calcolo infinitesimale?",
    answers: ["Pierre de Fermat", "Blaise Pascal", "Gottfried Wilhelm Leibniz", "Eulero"],
    correctAnswer: "Gottfried Wilhelm Leibniz",
    difficulty: 'expert',
  },
  {
    question: "Come si chiama una parola che si legge allo stesso modo da sinistra a destra e viceversa?",
    answers: ["Anagramma", "Acrostico", "Palindromo", "Onomatopea"],
    correctAnswer: "Palindromo",
    difficulty: 'expert',
  },
  {
    question: "Chi è spesso chiamato il 'padre del computer moderno'?",
    answers: ["Charles Babbage", "John von Neumann", "Alan Turing", "Steve Jobs"],
    correctAnswer: "Alan Turing",
    difficulty: 'expert',
  },
  {
    question: "Chi ha scoperto la penicillina?",
    answers: ["Louis Pasteur", "Robert Koch", "Alexander Fleming", "Joseph Lister"],
    correctAnswer: "Alexander Fleming",
    difficulty: 'expert',
  },
  {
    question: "Chi ha scritto 'La ricchezza delle nazioni', testo fondamentale dell'economia classica?",
    answers: ["Karl Marx", "John Maynard Keynes", "David Ricardo", "Adam Smith"],
    correctAnswer: "Adam Smith",
    difficulty: 'expert',
  },
];